# JKMON JS : uit.carousel
PC 기반 환경에서 사용할 목적으로 제작한 carousel script입니다.
따라서 slide 이동은 translate가 아닌 left 값으로 진행되며, swipe 기능이 미포함되어 있습니다.

필수 구조는 다음과 같습니다.

```html
<body>

    <div id="carousel">
    <button type="button" class="carousel-btn-play">play</button>
    <button type="button" class="carousel-btn-stop">stop</button>
    <button type="button" class="carousel-btn-prev">prev</button>
    <button type="button" class="carousel-btn-next">next</button>
    <div>
    <button type="button" class="carousel-pagination-bullet">Go to slide 1</button>
    <button type="button" class="carousel-pagination-bullet">Go to slide 2</button>
    ...
    </div>
    <ul class="carousel-wrapper">
    <li class="carousel-slide">
    <a href="/banner01" target="_blank"><img src="banner_01.png" alt="banner01"></a>
    </li>
    <li class="carousel-slide">
    <a href="/banner02" target="_blank"><img src="banner_02.png" alt="banner02"></a>
    </li>
    ...
    </ul>
    <div class="carousel-timer-bar"></div>
    </div>

    <script src="jquery.min.js"></script>
    <script src="uit.carousel.js"></script>
    <script>
        // uit.carousel(container, options)
        var banner = new uit.carousel('#carousel');
    </script>
</body>
```

## .init() (options)
다음과 같이 옵션값을 변경할 수 있다.
```html
    <script>
        // uit.carousel(container, options)
        var banner = new uit.carousel('#carousel',{duration: 200, autoplay: false, pagination: '.btnBullet'});
    </script>
</body>
```
Name|Description|Default
---|---|---
timerDur|타이머 인터벌 시간|5000
duration|슬라이드 동작 시간|300
autoplay|자동 슬라이드(boolean)|true
viewTimerBar|슬라이드 타이머 바(boolean)|false
slideHover|슬라이드 영역 마우스 오버시 오토슬라이드 오프(boolean)|true
random|로딩시 랜덤으로 영역 활성화|false
animation|click motion : slide(true), show/hide(false)|true
hoverAnimationBtn|carousel 영역 호버시 prev, next 버튼 animation 활성화/비활성화|false
hoverAnimationBtn_inValue|위 옵션 prev, next 버튼 mouse enter시 이동할 px|'0px'
hoverAnimationBtn_outValue|위 옵션 prev, next 버튼 mouse leave시 이동할 px|'-25px'
wrapper|레이아웃(상단 html 참조)|'.carousel-wrapper'
slide|레이아웃(상단 html 참조)|'.carousel-slide'
playButton|레이아웃(상단 html 참조)|'.carousel-btn-play'
stopButton|레이아웃(상단 html 참조)|'.carousel-btn-stop'
nextButton|레이아웃(상단 html 참조)|'.carousel-btn-next'
prevButton|레이아웃(상단 html 참조)|'.carousel-btn-prev'
pagination|레이아웃(상단 html 참조)|'.carousel-pagination-bullet'
timerBar|레이아웃(상단 html 참조)|'.carousel-timer-bar'

## .render(onNum, nextNum, type)
slide animation 함수.  
onNum은 현재 slide page 값,  
nextNum은 이동할 slide page 값,  
type은 방향을 나타내는 문자열("next", "prev")이다.  

## .event()
이벤트 함수 바인드(pagination click, next button click, prev button click, play button click, stop button click, slide area mouse enter&leave)

## .clickRender(type, nextNum)
click 함수에 사용하는 slide render 함수  
type은 방향을 나타내는 문자열("next", "prev"),  
nextNum은 특정 영역으로 이동할 경우 slide page 값을 넣고,  
생략하면 type에 따른 방향으로 한칸 이동한다.

## .play(), .stop()
click 함수에 사용

## 의존성
* jQuery

## 지원환경
* PC
    * IE 8~
    * Chrome
    * Firefox

## 데모
[데모 바로가기](#)

## 버전

### 1.0.2
released 2017-09-21

* 로딩시 활성화 영역 1번째 고정에서 random으로 변경 가능하도록 함수 수정 및 옵션 추가
    * 함수 : .init() 수정
    * 옵션 : random 추가
* carousel 영역 호버시 prev, next 버튼 animation을 위한 함수 및 옵션 추가
    * 함수 : .event.hoverAnimation() 추가
    * 옵션 : hoverAnimationBtn, hoverAnimationBtn_inValue, hoverAnimationBtn_outValue 추가

### 1.0.1
released 2017-09-11

* 전환 모션 show/hide 추가로 인한 함수 수정 및 옵션 추가
    * 함수 : .render() 수정
    * 옵션 : animation 추가

### 1.0.0
released 2017-06-29
